---
title: "名称映射"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-02"
weight: 9100
toc: true
---

### 名称映射规则

跟名称相关的函数包含在 `xorm.io/xorm/names` 下。名称映射规则主要负责结构体名称到表名和结构体 field 到表字段的名称映射。由 `names.Mapper` 接口的实现者来管理，xorm 内置了三种 `Mapper` 实现：`names.SnakeMapper` ， `names.SameMapper`和`names.GonicMapper`。

* SnakeMapper 支持struct为驼峰式命名，表结构为下划线命名之间的转换，这个是默认的Maper；
* SameMapper 支持结构体名称和对应的表名称以及结构体field名称与对应的表字段名称相同的命名；
* GonicMapper 和SnakeMapper很类似，但是对于特定词支持更好，比如ID会翻译成id而不是i_d。

当前 SnakeMapper 为默认值，如果需要改变时，在 engine 创建完成后使用

```Go
engine.SetMapper(names.GonicMapper{})
```

同时需要注意的是：

* 如果你使用了别的命名规则映射方案，也可以自己实现一个 Mapper。
* 表名称和字段名称的映射规则默认是相同的，当然也可以设置为不同，如：

```Go
engine.SetTableMapper(names.SameMapper{})
engine.SetColumnMapper(names.SnakeMapper{})
```

当结构体自动转换为对应的数据库类型时，小表显示了转换关系：

<table>
    <tr>
    <td>go type's kind
    </td>
    <td>value method</td>
    <td>xorm type
    </td>
    </tr>
    <tr>
 <td>implemented Conversion</td>
 <td>Conversion.ToDB / Conversion.FromDB</td>
 <td>Text</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>int, int8, int16, int32, uint, uint8, uint16, uint32</td>
 <td></td>
 <td> Int </td>
 </tr>
 <tr>
 <td>int64, uint64</td><td></td><td>BigInt</td>
 </tr>
 <tr><td>float32</td><td></td><td>Float</td>
 </tr>
 <tr><td>float64</td><td></td><td>Double</td>
 </tr>
 <tr><td>complex64, complex128</td>
 <td>json.Marshal / json.UnMarshal</td>
 <td>Varchar(64)</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>[]uint8</td><td></td><td>Blob</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>array, slice, map except []uint8</td>
 <td>json.Marshal / json.UnMarshal</td>
 <td>Text</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>bool</td><td>1 or 0</td><td>Bool</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>string</td><td></td><td>Varchar(255)</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>time.Time</td><td></td><td>DateTime</td>
 </tr>
  <tr>
 <td>cascade struct</td><td>primary key field value</td><td>BigInt</td>
 </tr>
 <tr>
 <tr>
 <td>struct</td><td>json.Marshal / json.UnMarshal</td><td>Text</td>
 </tr>
 <tr>
 <td>
 Others
 </td>
 <td></td>
 <td>
 Text
 </td>
 </tr>
 </table>
